[長期置頂] 緊急! 法律巴絲教大家如何應付臭格48以及後續行動

Sorry for 1999，法律朋友啱啱俾我， 叫我快D傳出黎俾大家睇 (隔離有個內容相似既，source都係同一堆人)

----

臭格後上庭前被捕指南

相信「我冇嘢講」「我要睇醫生」「我要見律師」

不解鎖 (狗會偷睇）、不簽嘢 大家都熟讀啦。

再加多啲：(堅持權利)

電話充公要熄機，要求警察按規矩放入密封證物袋，黑警有機會換袋，所以要叫律師影封條，如果無，就紙筆寫低 barcode*** (最好事先 disable face id)

拒絕着返啲裝備俾警察影相***

如果俾得起錢 (十幾廿萬)，搵兩個律師四十八小時 on shift 全程照顧你***

搜屋你知要點ga la

屋kei人都要冇嘢講, 有律師+搜查令先可搜屋；參考舊post

臭格48後又如可面對，如可準備leh?

巴打請教左律政巴絲明燈指路

歸根究底一句金句 ***「唔好比子彈人」***

如果好快要過堂做保釋，找律師+轉介上庭大狀 （多數臭格內見geh律師巳經安排左）

最好自訂保釋條件，同律師傾一個為自己 case 同情況度身訂造嘅條件。政府興成堆成堆咁 charge，但義士最好啲保釋條件可以個人化啲。

保釋律師或團隊可遲D改，遲D真係打官司可用另一隊心水geh。

步出臭格，gui 到PK

食個好靚飯，沖個靚涼先

訓前有幾樣嘢傲

1) 最最最重要：做一份詳細（非常非常詳細紀錄）（人geh記憶回淡，被之後事物影響）

***份野每頁最上都要寫住 legally privileged, confidential***

紀錄由事件發生（去現場)，衣著，做過geh所有事，環境, 被捕經過，答左mud, 簽左mud，搜左充公左mud，至到出來都要紀錄。

然後，每一件做過geh事 （包括搬野，行落條街，停低，幾時去左前線，第幾排，做左D乜，傳gear, 換gear etc etc etc.) 盡量加你當時geh意圖或預計效果

這文件只有自己keep, 絕不可share，收得越埋越好，不需要share比律師 （後期定左律師，開始準備打先share)

這是文字紀錄geh事實

這文件絕不會在法庭出現（除非你自爆share）

用途：

用來有效組織你全件事 geh想法+意圖

睇到自己解釋係唔係有一致性和連貫性。成件事要有一個清楚，唔矛盾，一致geh論術 (narrative)；旁人睇落都要覺得合理。

而因為事實唔會矛盾，好難被證據推翻，所以記憶紀錄 （the recollection) 越仔細越好。

記漏左野，如過對家又搵到證據，同你庭上記憶有矛盾，會好大鑊。

有條可靠嘅，Line to take，成件事就有個 anchoring point，好似安全島咁。將來，你都有好完整嘅野 fall back onto

review 成件事嘅經過，可以睇到有乜野位會被人入, 可告D mud etc.

例如有啲咩唔好講，因為會俾子彈對面嘅

調節心態

用來遲D reference你當時想法+意圖 +黑警口供真偽 （官司可以以年計)

記清楚啲野，可同時有目的地搵片或證據保護自己（唔洗大海撈針） 以防黑警夾口供屈你

要記住，檢控，舉證責任在控方。成件事係佢地要喺無合理疑點下證明你有犯法。

2) 交代D account, payment etc etc

3) 休息

條路有排行，以年月計

所有事慢慢來，打防守，不要行錯棋比子彈人

同時要嘗試正常生活

之後：

所有事慢慢來，打防守，不要行錯棋比子彈人

多休息

要重複檢視自己紀錄document, 有冇嘢漏或要改， 至到完全OK

(不妨自己上心啲，可以 active 少少 manage 律師做野，而唔好覺得外判左俾律師自己就乜都唔洗理。唔係話律師唔盡責，但當事人如果清楚了解情況，自己知道發生緊咩事，咁樣對被告同律師雙方都更加好)

所有人或事保密非常之重要

發表任何post之前要問律師，三思，一言一行都可成為子彈

on 大狀：

大狀非常非常重要，但大狀唔係萬能，佢地幫倒嘅野都有限。

大狀=廚師，再好geh大狀也不能用爛料炒菜，爛料炒菜會難食或食死人。

自己同律師，應該買料，準備料，將最好嘅野交俾大狀

嗰啲乜乜自己+親友geh 「我冇嘢講」，手機資料安全, 紀錄，準備，全部都係 「唔好比子彈人」+ 「搵啲靚料比你個廚師」。

慢慢諗搵律師+揀大狀

最好自己知道自己各方準備緊mud，方向係mud

記住，你係打緊防守，宜家係對家要證明你做左啲乜，舉證責任喺對家度。你唔洗證明你geh清白，你只需要挑對家喺證明你有罪上 做得不足或唔夠嚴𧫴或存有合理懷疑

對家要證明一樣野好難。相反，你自己自爆自認Admit啲野，突然就大大幫助對家舉證，係對家非常有利geh野，因為你認左。要注意，認左小小細節可能足而致命。

"我無野講" 呢個精神，唔單止限於警署四十八小時。出返嚟之後，自己做左柒事，都可能會俾左子彈對面。

喺現有法律制度下，有犯法唔等如一定會入罪。

要記住：被定罪嘅前提係，控方要夠料，證明喺無合理疑點下嗰個人係犯左法，而唔係要被告人證明佢嘅清白。

(一啲法律常識：以殺人為例子，就算同律師認左，都唔代表一定入罪。喺呢個情況下，律師係唔可以誤導法庭 (cannot plead a positive case)，但佢地仍然可以唔認罪坐喺度等檢控做野，如果檢控唔夠料/舉證柒/做錯野 etc. 一樣唔入。要記住，直至定罪前，根據無罪假定，都仲係無罪。)

被捕者親友：

請記住，對外保密，三思，一言一行都可成為子彈

傾訴，be present, 支持 (長期戰）

在不透露任何野之下：

分工，可聯合各義士之親友

找片 (片不能證明你冇做什麼，而是用來反駁黑警證供或論點）

搵片或收片 geh 人，同睇片嘅人分開，睇片+落紀錄得幾個最熟嘅朋友睇 (絕對保密 Strictly Confidential)。咁樣可以唔透露義士嘅細節或資料，費事不小心流出幫左對家檢控。

繼續推呀，救到命架

推

救命post 幫手推

法律巴朋友表示唔好俾佢停

push

自己寫下犯罪經過既日記，等比差佬打到你自動交出？

寫下犯法經過咁高風險既野咪撚做

Legally privileged... in contemplation of litigation之後係唔可以攞嚟呈堂⋯所以就算屈打成招搵到都冇用

8月5號大罷工!

警犬會唔會撕咗最上面嗰句Legally privileged然後照呈堂 ？
另外呢份野就算只同律師分享，係咪都唔應該寫上任何可能會引致被定罪嘅細節？

寫細節都無所謂，因為律師建議保密特權會令到份嘢不可呈堂（privileged)

幫手推

唔好俾佢停

繼續呀大佬

代法律巴答：

自己有 copy，咪可以證明黑警偽造證據

至於可能被定罪細節，上面有解釋到，都要講，等自己方面可以做足準備
從來件事係睇檢控有幾多料證明你有罪，你唔講唔代表件事無發生，唔代表檢控無證據證明你做咗

同我推爆佢呀!

想補充少少：冇搜查令佢係不合法入屋搜查！！佢係一定冇可能可以咁樣合法衝入嚟！！🙏🏻🙏🏻

文章內又話唔使比律師麻，最好梗係比律師Keep住啦，被告同律師之間既野係唔可以公開的，只有被告人有權公開，所以成篇我只覺得呢一點不太安全，最好都係比律師。

有用！推！

我冇嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

繼續繼續

有啲長 但大家睇睇